[改善建議] 依評分同時間排序

係高登都一直做CD-ROM, 但見到新論壇有新氣象, 希望可以齊心做好佢, 所以有少少建議.

希望加一個功能, 俾用家根據post的評分和留言排序, 有D似而家個熱門台但可以係任何台度用. 當然咁會有可能令到歷史性高評分post長期置頂, 解決方法係可以將個post 的時間都考慮在內, 越新越高分越多留言的post會排得越前.

咁當然唔係人人都鐘意用呢個功能, 所以希望只係個app 的一個選項, 或者forum API其中一個option. 咁有需要的巴絲可以用, 其他無興趣的亦唔會受影響.

[以下純理論,唔鐘意可以skip]

其實呢個做法好多網站都做緊, 例如facebook 同reddit. 無論任何論壇, 高質post都少過廢post好多, 所以一定要諗方法將高質post浮面, 令低質post沉底, 增加signal to noise ratio. 呢個方法亦可以自動減低五毛影響, 因為佢地d廢post會因為被負評或無人理而自動沉底.同時亦可以加一個功能, 令用家可以選擇將某些負評超過某個分數的人自動block晒。

至於ranking方法, 可以直接抄reddit (畢竟人地optimize 左勁耐), 詳情可以睇呢度:

簡單黎講, 就係 log(正評-負評) + (timestamp - t0)/45000. t0可係係任何數, 我覺得係 t0=0都係OK. 當然亦可以根據LIHKG獨特習慣改條 formular, 例如可以考慮埋留名數目(LM):

ranking score = log(LM+正評-負評)+ (timestamp - t0)/45000

呢D post ranking 比會員計分好, 因為基本上係system係背後做, 一般用家係睇唔到所以亦無話分咩階級. 而且係optional功能, 唔鐘意的巴絲完全唔會受影響.

希望admin可以考慮下.